<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="style.xsl" type="text/xsl"?>
<noticias>
    <item id="0">
        Debido a la falta de noticias, y a que no quiero dejar un apartado del blog en blanco, he decidido hacer un apartado de reflexiones cientificas para rellenar el hueco de las noticias.
    </item>
    <item id="1">
        El otro día me dió por pensar en el fatídico final que le espera a la Tierra, y el hecho que actualmente no sabemos cuál sera el final de nuestro planeta. La que mayor probabilidad tiene de ser el causante de la extinción de la Tierra, es, sorprendentemente, nuestra estrella, el Sol. ¿Irónico no? Que el astro que durante tanto tiempo nos dió la vida sea lo que con una alta probabilidad acabe con ella, bien está la hipotesis de que al seguir el Sol la naturaleza de todas las estrellas con un tamaño similar a él, este crezca, provocando así la meteorizaciñon de asteroides cercanos, lo cual consiste en la aceleración de los procesos químicos que producen que los asteroides por evaporación de parte de su masa por uno de sus dos lados, produzcan una fuerza opuesta hacia el lado contrario hacia el que se expulsa la masa. Pudiendo provocar que uno de esos asteroides colisione contra la Tierra provocando una reaccion en cadena como la que produjo la extinción de los dinosaurios. Otra hipotesis, es que el Sol, acabe engullendo la Tierra mediante ese crecimiento que caracteriza a las estrellas de su tamaño. Pero... aunque todo eso no ocurriese, el universo se ha encargado de que nada sea eterno, en algún momento, nuestro Sol se apagaría, y aunque no fuese de una forma tan digna de pelicula de ciencia ficción, todo ser vivo sobre la faz de la tierra se extinguiría debido a la falta de luz solar. Aunque yo tengo una hipótesis diferente a esas, suponiendo que el Sol dure lo suficiente, pensé en otras dos formas fatidicas de que nuestro planeta, o al menos nuestra raza, se extinga. La primera de ellas, pasa por el cumplimiento de la segunda ley de la termodinámica. Esta dicta, entre otras cosas la imposibilidad de la existencia de móviles perpetuos, y energía infinita. ¿Como afecta eso a la Tierra? Pues nuestro núcleo terrestre, por muy eficiente que sea, no es perfecto, tiene pérdidas de energia debidas a rozamientos y pérdidas en forma de calor, lo cual parece inducir la idea, de que nuestro núcleo terrestre, en algún momento, dejará de girar, dejándonos expuestos a la brutalidad del Sol y su radiación, debido a que no habrá ningun tipo de campo electromagnético que la detenga. Lo cual, provocaría la muerte de prácticamente todos los seres vivos sobre la faz de la Tierra, y por consecuencia, la extinción humana. Si esta hipótesis os parece cruda, la siguiente no se queda atrás, la siguiente hipótesis se basa en dos cosas. La conservación del momento angular, y el hecho de que nuestro querido satélite, la Luna, se aleja cada año aproximadamente 4cm de la Tierra. Por conservación del momento angular, sabemos que cuanto mas se aleje la luna, mas despacio rotará la tierra sobre si misma, esto provoca que, llegado cierto momento, la Tierra giraría alrededor de si misma a la misma velocidad a la que gira alrededor del sol, dejando a la mitad del globo terráqueo con un dia eterno, y a su otra mitad sumido en una noche sin fin, provocando tanto temperaturas extremadamente altas en un lado, como temperaturas extremadamente bajas en el otro.
    </item>
    <item id="2">
        El otro día estuve pensando, los viajes espaciales son muy peligrosos, no solo por la ingente cantidad de combustible altamente inflamable que se lleva en el cohete, si no también debido al hecho de que estás en el espacio, en el "vacio", o lo mas parecido al vacío, esto me llevó a pensar, si en uno de los increíbles paseos espaciales se rompe el cable que te une a la nave... Te pierdes para siempre, cayendo de forma eterna en un vacío de microgravedad, pero, mas allá de eso, podrías gritar, y nadie te oiría, esto se debe a que el sonido, es una onda mecánica, necesita de un medio de transmisión para que se propague, por lo que, nadie te oiría, se podría decir, que no estás gritando... Obviamente sí estas gritando, solo que nadie lo sabrá nunca. Esto me llevó a la clásica pregunta de: ¿hace ruido el árbol que cae, si no hay nadie para escucharlo? Para hallar la respuesta a esa pregunta, hemos de buscar en la física del sonido, y sorprendentemente, la física arroja luz sobre esa pregunta, la intuición dice que sá, que aunque no haya nada ni nadie para escucharlo, el árbol emite ruido al caer, ya que si hubiese alguien lo podría oír sin problemas. Pero ahí se encuentra el error de planteamiento, en la concepción que tenemos del "ruido". Efectivamente, cuando el arbol cae, emite una onda mecánica que al impactar con el tímpano, produce en nuestros oídos, el "ruido". Pero como tal, el sonido solo es una reacción de nuestro cerebro ante esas ondas que impactan en el tímpano, y solemos dar por hecho que el sonido o "ruido" es una entidad inherente a el mundo que nos rodea, pero no, al tratarse el sonido únicamente de una reacción de nuestro cerebro ante las ondas mecánicas, no existe el sonido sin un cerebro, ya sea humano o no, para interpretarlo. Así que la contraintuitiva respuesta a la pregunta: ¿hace ruido el árbol que cae, si no hay nadie para oirlo? Es que no, no hace ruido.
    </item>
    <item id="3">
        
    </item>
</noticias>